\def\ncols{2}
\beginsong{Nuvole basse}[by={F. Ceccarelli - Dallari}]

\beginverse*\nolyrics
\[C | C | G | G]
\[A- | A- | D | G]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Nuvole basse sulla collina,
nuvole basse questa mattina
e sembra quasi nebbia e sembra quasi sera
e sembra inverno invece è primavera.
\endverse

\beginverse
Nuvole basse se non hai paura,
puoi trovarci dentro un elefante, un'avventura
un biturbo Maserati, una fila d'indiani,
e potrei andare avanti fino a domani.\medskip
\chordson
Nuvole all'al\[F]tezza della testa mia
che sono di\[C]scese e non vanno più via
nuvole che non \[D]vedo, più che altro le sento
che stanno qui per\[G]ché non tira un filo di vento.\smallskip
\chordsoff
Nuvole ignoranti che non sei sicuro
dov'è finito l'albero se sei vicino al muro
e un gatto che gioca e mi addenta a un piede
e in mezzo a queste nuvole chi lo vede.
\endverse

\beginverse
E faccio due passi dentro a questo fumo nero
e posso scombinare il falso dal vero
e posso dare al sogno un ricordo, un'amnesia
immagina persino che ci sia.\medskip
\chordson
Così inven\[F]{to un} fiore, un viaggio, un sorriso
invento una ca\[C]rezza sul suo viso
invece lei non \[G]{c'è e} come se non bastasse
ci son nuvole \[C]basse.
\endverse

\textnote{Ripetere intro}

\beginverse
E faccio due passi dentro a questo fumo nero
e posso scombinare il falso dal vero
ma che tempo antipatico, che tempo somaro
fossi più basso vedrei forse più chiaro.\medskip
\chordson
Poi dopo un po' \[F]s'alza il sole sulla mattina
e sulla soli\[C]tudine della col\[D]lina
che vanga un acci\[G]dente a chi non paga le tasse,
alle nuvole \[C]basse.\smallskip
\chordsoff
Poi dopo un po' si alza il sole sulla mattina
e desta gli alberi della collina
e quella testa di nuvola non so più dove sia
\chordson
il vento l'ha portata \[F]via. \[C]
\endverse

\endsong
